%!TEX root = ../../main.tex

Sind folgende Sprachen über dem Alphabet $\{a,b\}$ regulär? 
Beweisen Sie jeweils, dass die Sprache nicht regulär ist oder geben Sie einen endlichen Automaten an, der die Sprache erkennt.

\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}, itemsep=15pt, topsep=10pt]
	\item $L_1:= \{wb^k \mid k\in \NN \text{ und } |w| = k\}$
	\item $L_2:= \{a^jb^k \mid 0 \leq j < k \}$
	\item $L_3:= \{w \mid \text{Wenn $|w|_a > 1$, dann $|w|_b > 1$.}\}$
\end{enumerate}

\Loesung



